華裔女導演閻羽茜（Cathy Yan）有望執導DC英雄電影

華裔女導演閻羽茜（Cathy Yan）有望執導以小丑女為主要角色的DC未定名超級英雄電影。

據好萊塢報導者今日消息，華納為基於DC漫畫《猛禽小隊(Birds of Prey)》拍攝的電影尋找到一位華裔女導演閻羽茜，目前還在商談階段，並未最終簽約。

閻羽茜此前曾經執導過由賈樟柯監製的影片《海上浮城》，並參與製作紀錄電影《天梯：蔡國強的藝術》。而這部聚焦小丑女的DC超級英雄電影很可能將成為她的第二部導演作品。

閻羽茜或將成為繼《神奇女俠》派蒂·傑金斯之後，第二位執導DC超英電影的女導演，同時也是首位華裔女導演。

據稱這部電影並不只是小丑女的個人電影。DC漫畫《猛禽小隊》實際上講述了小丑女和黑金絲雀、蝙蝠女、女獵手等人物組隊打擊犯罪的故事。但目前尚不清楚片中將會出現哪些角色。《大黃蜂》編劇克里斯蒂娜·霍森執筆劇本目前正在創作中，有望今年底或明年初開拍。

點解唔搵戰狼導演

導演吳京拍緊中國隊長

閻茜

DC又贏